%@metapost:6parallelesexo70.mp
%@Auteur:Véronique Glaçon\par
\compo{1}{6parallelesexo70}{1}{
  La figure ci-contre représente un triangle.
  \par Les lignes en gras représentent {\em des droites parallèles aux
    côtés}.
  \par La construction a débutée au point $D$.}
\compo{2}{6parallelesexo70}{1}{
  \begin{myenumerate}
  \item Sur le triangle ci-contre, fais la même chose et
    poursuis la construction. Si elle est précise et correcte,
    tu dois, au bout de plusieurs étapes, \og retomber\fg\ sur
    le point $D$.
  \item Donne le programme de construction de la figure ainsi
    tracée (tu peux donner des noms à certains points). 
  \item Refais une figure en prenant comme point de départ le
    milieu d'un côté. Que remarques-tu ?
  \end{myenumerate}}